<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xt:extensions xmlns:xt="http://www.oxygenxml.com/ns/extension"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.oxygenxml.com/ns/extension http://www.oxygenxml.com/ns/extension/extensions.xsd">
    <xt:extension id="ediarum-hkg-gotthelf">
        <!--
        <xt:location href="https://raw.githubusercontent.com/contra8/Gotthelf-Ediarum/master/dist/ediarum_hkg_gotthelf.zip" />
        <xt:location href="http://hkg.germ.unibe.ch:8080/exist/rest/db/hkgcode/oxygen/frameworks/install/ediarum_hkg_gotthelf.zip" />
        -->
        <xt:location href="https://raw.githubusercontent.com/contra8/Gotthelf-Ediarum/master/dist/ediarum_hkg_gotthelf.zip" />
        <xt:version>2020.0206.1</xt:version>
        <xt:oxy_version>17.0+</xt:oxy_version>
        <xt:type>framework</xt:type>
        <xt:author>Christian Achter</xt:author>
        <xt:name>Ediarum für HKG Gotthelf</xt:name>
        <xt:description xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <p>Oxygen XML-Framework für die Historisch-kritische Gesamtausgabe Jeremias Gotthelf (Drucktexte und Manuskripte). Entwickelt von TELOTA - The Electronic Life of the Academy.</p>
            <p>Weiterentwickelt durch die Forschungsstelle Jeremias Gotthelf (FJG), <a href="https://www.gotthelf.unibe.ch/ueber_uns/personen/dipl_ing_fh_achter_christian/" target="_blank">Christian Achter</a>.</p>
            <p><b>Release Note 30.03.2020</b></p>
            <ul>
                <li>Briefdateien: Texte im &lt;body&gt; können nun mit einer Organisation verlinkt werden. Sie werden anschliessend farblich hervorgehoben und ein Pfeil als Link zum Registereintrag wird angezeigt.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 06.02.2020</b></p>
            <ul>
                <li>"Zwischendatei" Personenregister (data_copy/personenregister.xml): In Weiterentwicklung zum Release am 9.12.2019 werden aus dem Personenregister Vor- und Nachname nicht mehr zweimal in den &lt;item&gt;-Node geschrieben (einmal zum Sortieren, einmal als Node &lt;name&gt; zum Übernehmen in die Textdateien), sondern stattdessen als Attribut @name gespeichert. Den Wert dieses neuen Attributes können die Textdateien direkt übernehmen (siehe nachfolgenden Punkt).</li>
                <li>Briefdateien: Beim Einfügen von Namen aus dem Personenregister in die Metadaten (msItem, correspAction) wird neu nur noch der Wert des Attributs @name aus der "Zwischendatei" übernommen.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 22.01.2020</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Bug behoben, wenn einer Gruppe ein neues Mitglied hinzugefügt wird (Gruppe auswählen &gt; "Gruppe bearbeiten" &gt; "Neues Gruppenmitglied"). Bug war ein Nebeneffekt vom Release am 09.12.2019.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 20.12.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Hinter &lt;surname&gt; und &lt;persName&gt; wird in der Author-Ansicht jeweils ein Leerschlag eingefügt (CSS-Anpassung).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 12.12.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Bei Einfügen eines neuen Personeneintrags wird zwischen &lt;surname&gt; und &lt;forename&gt; kein Komma mehr gesetzt.</li>
                <li>Personenregister: Im Author-Modus fügt das CSS nach &lt;surname&gt; einen Leerschlag ein, damit zwischen und &lt;forename&gt; ein Abstand angezeigt wird.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 09.12.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister (Lösung via XQuery-Skript auf Server): Neben dem Namen werden auch die Lebensjahre nach data_copy/personenregister.xml kopiert, um Personen gleichen Namens besser unterscheidbar zu machen.</li>
                <li>Brief-Dateien, Metadaten: Bei Anlegen eines Namens werden nur Vor- und Nachname ins Briefdokument übernommen, nicht jedoch die neu verfügbaren Lebensdaten (s. Punkt zuvor).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 08.12.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Brief-, Drucktexte- und Manuskripte-Dateien: Bugfix für den Button, der ein geschütztes Leerzeichen einfügen soll (s. Release Note 04.12.2019 [1]). Button fügt nun ein &amp;#160; ein. Gleichzeitig Umbenennung der Funktion von <i>no_break_space</i> zu <i>insert_non_breaking_space</i></li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 04.12.2019 [2]</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Bugfix für das Hinzufügen eines Ortsverweises (locKey) zu einer Organisation</li>
                <li>Personenregister CSS: Aufnahme Wert "recherchen_offen" für Bearbeitungsstatus hkg:status (CSS-Anpassung).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 04.12.2019 [1]</b></p>
            <ul>
                <li>Textdateien (Frameworks Briefe, Drucktexte und Manuskripte, jeweils Action "no_break_space"): Button zum Einfügen eines geschützten Leerzeichens ausgeblendet, da dieser nicht korrekt arbeitet (fügt nur einen "einfachen" Leerschlag ein). Nach Reparatur kann der Button wieder eingefügt werden.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 03.12.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Per Menü kann eine neue Organisation hinzugefügt werden.</li>
                <li>Register allgemein: Ein Link aus einer Textdatei (z. B. Briefe) in eine Registerdatei (z. B. Orts- oder Personenregister) öffnet diese Registerdatei <b>nicht</b> ein zweites Mal, wenn die Registerdatei bereits geöffnet ist. Stattdessen wechselt Oxygen XML Author in den Tab, in der die Registerdatei bereits angezeigt wird. Bisher konnte es passieren, dass dieselbe Registerdatei zweimal in Oxygen XML Author geöffnet wurde, weil dieselbe Datei unter zwei verschiedenen URLs (/rest vs. /webdav) aufgerufen wurde.</li>
                <li>CSS-Dateien: Die Framework-Dateien referenzieren wieder die lokal installierten CSS-Dateien anstatt wie bisher die CSS-Dateien auf hkg.germ.unibe.ch.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 29.11.2019 [2]</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Bug behoben. Beim Anlegen eines neuen Personeneintrags wurde nicht mehr automatisch per Dialogbox nach Vor- und Nachnamen gefragt.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 29.11.2019 [1]</b></p>
            <ul>
                <li>Briefdateien: Im gesamten &lt;text&gt;-Bereich können Textteile mit Einträgen aus dem Personen- oder Ortregister verlinkt werden.</li>
                <li>Personen- und Ortsregister: Buttons zum Sortieren der Einträge sind entfernt, da die Sortierfunktion noch Optimierungen benötigt.</li>
                <li>Personenregister: "Funktionen" umbenannt in "Affiliationen" (CSS-Anpassung)</li>
                <li>Personenregister: Nebeneinträge/Pseudonyme verlinken auf den Haupteintrag (CSS-Anpassung).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 18.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Affiliation: ID der referenzierten Organisation kann nun per Button geändert werden.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 14.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Bugfix bei Erstellen eines neues Editionsregistereintrags. Das Attribut xmlns wurde ohne Wert angelegt und führte zu einem Schemafehler.</li>
                <li>Ortsregister: Abschnitte Editionsregister HKG und SW/EB foldable und standardmässig zugeklappt (CSS-Anpassung)</li>
                <li>Ortsregister: Einträge Editionsregister übersichtlicher gestaltet, äquivalent dem Personenregister (CSS-Anpassung)</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 12.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Briefdateien: Weitere Buttons, um Orte in Metadaten &lt;msDesc&gt;&lt;history&gt; zu erstellen, zu löschen oder mit dem Ortsregister zu verlinken.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 11.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Framework-Datei Manuskripte: Pfad zum CSS korrigiert.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 08.11.2019 [2]</b></p>
            <ul>
                <li>Briefdateien: Sowohl in den Metadaten als auch im &lt;body&gt; können Textteile mit dem Ortsregister verknüpft werden.</li>
                <li>Briefdateien: Ortseinträge in den Metadaten (&lt;correspDesc&gt;) können via Button gelöscht werden.</li>
                <li>Briefdateien: Mit Registern verknüpfte Orts- und Namenseinträge in den Metadaten sind von nicht verknüpften Einträgen visuell unterscheidbar (via Schriftfarbe und Link-Pfeil).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 08.11.2019 [1]</b></p>
            <ul>
                <li>Briefdateien: Sowohl in den Metadaten als auch im &lt;body&gt; können Textteile mit dem Personenregister verknüpft werden.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 07.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Briefdateien: Neben jedem Personeneintrag &lt;persName&gt; in &lt;msItem&gt; und &lt;correspDesc&gt; steht ein Button, mit dem der ganze Namenseintrag &lt;persName&gt; gelöscht werden kann.</li>
                <li>Personenregister CSS: Für Affiliation-Einträge, die keinen Textwert haben, wird eine Eingabeaufforderung angezeigt, die gleichfalls dafür sorgt, dass das Eingabefeld nicht zuklappt.</li>
                <li>Personenregister CSS: Für Affiliation-Einträge werden die zeitbezogenen Attribute @when, @to, @from, @notBefore, @notAfter und @mentioned direkt im Eintrag angezeigt und können auch direkt dort mutiert werden.</li>
                <li>Personenregister CSS: Anpassungen am User Interface. Sektionen wie "Funktionen" (Affiliations), "Beziehungen", "Normdaten" und "Editionsregister" können nun für mehr Übersichtlichkeit auf- und zugeklappt werden.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 06.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Brief-Dateien: In den Metadaten (msItem, correspDesc) können &lt;persName&gt;-Knoten hinzugefügt werden. Diese können mit oder ohne Verlinkung ins Personenregister angelegt und auch nachträglich mit dem Personenregister verlinkt werden.</li>
                <li>Brief-Dateien: Ist ein &lt;persName&gt;-Knoten mit dem Personenregister verknüpft, wird er farblich anders dargestellt und mit einem Pfeil am Ende des Namens versehen.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 03.11.2019</b></p>
            <ul>
                <li>CSS-Dateien auf HKG-Server ausgelagert (statt in lokalem Verzeichnis des Oxygen-Clients), um relative Pfade bei den Verlinkungen z. B. in Registern zu ermöglichen.</li>
                <li>CSS Personenregister: Bei Pseudoelementen wie :after erhält das Attribut <i>link</i> nur noch Key oder ID des verlinkten Elements als Wert, sofern das verlinkte Element ebenfalls Bestandteil des Personenregisters ist. So wird verhindert, dass sich die Datei Personenregister.xml ein zweites Mal im Oxygen XML Author öffnet.</li>
                <li>Ortsregister: Neu erstellte Orte erhalten automatisch eine eindeutige ID.</li>
                <li>Ortsregister: Per Buttonklick erhalten alle Ortseinträge eine eindeutige ID. Bestehende IDs werden dabei nicht überschrieben/ersetzt.</li>
                <li>Ortsregister: Bearbeitungsstatus eines Ortseintrags kann gesetzt und per Dropdown mutiert werden.</li>
                <li>Ortsregister: Bei Speichern der Datei Ortsregister.xml wird eine auszugsweise Kopie in /db/apps/ediarum/data_copy abgelegt für das Popup-Fenster mit der Liste aller Orte.</li>
                <li>Personenregister: Neu erstellte Personen bzw. Institutionen erhalten automatisch eine eindeutige ID.</li>
                <li>Personenregister: Bei Speichern der Datei Personenregister.xml wird eine auszugsweise Kopie in /db/apps/ediarum/data_copy abgelegt für das Popup-Fenster mit der Liste aller Personen.</li>
                <li>Personenregister: Bei Speichern der Datei Personenregister.xml wird eine auszugsweise Kopie in /db/apps/ediarum/data_copy abgelegt für das Popup-Fenster mit der Liste aller Institutionen.</li>
                <li>Personenregister: Per Buttonklick erhalten alle Personen-, Gruppen- und Institutionseinträge eine eindeutige ID. Bestehende IDs werden dabei nicht überschrieben/ersetzt.</li>
                <li>Personenregister: Bearbeitungsstatus eines Personeneintrags kann gesetzt und per Dropdown mutiert werden.</li>
                <li>Personenregister: Affiliation kann gesetzt werden.</li>
                <li>Personenregister: Beziehung (&lt;relation&gt;) kann gesetzt werden.</li>
                <li>Personenregister: &lt;seeAlso&gt; kann hinzugefügt werden. Erzeugt automatisch einen Link auf den referenzierten Eintrag.</li>
                <li>Personenregister: Editionsregistereintrag kann hinzugefügt werden: Edition, Band und Seitennummer(n).</li>
                <li>Personenregister: &lt;addname&gt; kann zu &lt;persName&gt; hinzugefügt werden via <i>Textauszeichnungen &#8594; Zusätzlicher Name</i></li>
                <li>Personenregister: &lt;nameLink&gt; kann zu &lt;persName&gt; hinzugefügt werden via <i>Textauszeichnungen &#8594; nameLink</i>. Markierter Text wird mit &lt;nameLink&gt;-Tag umschlossen, ausgeschnitten und als letztes Unterelement von &lt;persName&gt; wieder eingefügt.</li>
                <li>Personenregister: Einem Institutionsnamen kann ein Ort (&lt;locKey>) hinzugefügt werden.</li>
                <li>Personenregister: Gruppen können hinzugefügt werden. (Bisher erschien eine Java-Fehlermeldung, weil im Framework-Code nur lokale Pfade definiert waren.)</li>
                <li>Personenregister: Organisationen können hinzugefügt werden.</li>
                <li>Personen- und Ortsregister: Editionsregistereinträge können per Oxygen-Menü hinzugefügt und anschliessend direkt im Eintrag mutiert werden.</li>
                <li>Personen- und Ortsregister: Normdaten können per Oxygen-Menü hinzugefügt und anschliessend direkt im Eintrag per Dropdown mutiert werden.</li>
                <li>Allgemein: Die Anzeigeschrift in den Bearbeitungsmasken wurde auf DejaVu Sans gesetzt. Wer diese Schrift nicht installiert hat, sieht Comic Sans.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 23.09.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Bearbeitungsstand (Attribut <i>&lt;status></i>) kann hinzugefügt und anschliessend bearbeitet werden.</li>
                <li>Personenregister: Button zum Erzeugen von "seeAlso" optimiert: Eingefügter Content ist nun der Klarname der referenzierten Person/Körperschaft.</li>
            </ul>
            <!--p><b>Release Note 20.9.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Personenregister: Button zum Erzeugen von "seeAlso" hinzugefügt. Content des neuen seg ist bisher nur die ID des gewählten Personenregistereintrags; gewünscht ist der Klarname.</li>
            </ul-->
            <p><b>Release Note 19.09.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Ausblenden (Auskommentieren) diverser Funktionen, die noch nicht final abgenommen wurden. Siehe folgende Punkte:</li>
                <li>Ortsregister: Button "Orte sortieren" entfernt (d.h. im Framework-Code auskommentiert)</li>
                <li>Ortsregister: Button "Fehlende IDs erzeugen" entfernt (d.h. im Framework-Code auskommentiert)</li>
                <li>Ortsregister: Bei Erzeugen eines neuen Ortseintrags wird nicht automatisch eine ID erzeugt (Anpassung in <i>action</i> mit id <i>new_place</i>).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 16.09.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Ortsregister: Button "Fehlende IDs erzeugen" hinzugefügt. Ruft XSLT-Skript resource/create_missing_ids.xsl auf.</li>
                <li>Aufräumarbeit: Auskommentierten Code in Datei resources/sort.xsl entfernt (Gelöschter Code findet sich in Backups bis 11.09.2019).</li>
                <li>Aufräumarbeit: Datei resources/merge.xsl entfernt (findet sich in Backups bis 11.09.2019).</li>
                <li>Aufräumarbeit: Datei resources/idGenerationDefaultOptions.xml entfernt (findet sich in Backups bis 11.09.2019).</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 13.09.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Wert von <i>xt:oxy_version</i> in ediarum_hkg_gotthelf_update.xml "gedowngradet" von 20.0+ auf 17.0+, um Ediarum auch in Oxygen XML Author 17.0 installieren zu können (z. B. auf Desktop-Mac Noëmi)</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 14.08.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Umbenennung für vereinfachte Installation in Oxygen der FJG.</li>
            </ul>
            <p><b>Release Note 08.08.2019</b></p>
            <ul>
                <li>Brief-Framework als eigenes Framework; bei Ediarum-Installation keine händische Kopie und Anpassung des Manuskripte-Frameworks nötig.</li>
                <li>Ortsregister, "Autor"-Ansicht: Button "Neu" --> "Neuer Ort" erzeugt nach Eingabe des Ortsnamens und Klick auf "OK" automatisch eine Orts-ID nach dem Muster o_xyz_abc_klm.</li>
                <li>Ortsregister, "Autor"-Ansicht: Neuer Button "Orte sortieren" sortiert alle Orte innerhalb eines Gliederungspunktes alphabetisch sowie alle Gliederungspunkte alphabetisch.</li>
                <li>Ortsregister, "Autor"-Ansicht: Button "Ort bearbeiten" --> "Normdaten hinzufügen" bietet im Popup Auswahl von Normdaten-Anbietern (aktuell GND, VIAF, histHub).</li>
                <li>Ortsregister, "Autor"-Ansicht: Button "Ort bearbeiten" --> "Beschreibung hinzufügen" fragt im Popup-Fenster nicht mehr nach "typ1/typ2" und trägt dieses Attribut nicht mehr in XML ein. XML damit Schema-konform.</li>
                <li>Orts- und Personenregister: Diverse Umbenennungen von Buttons bzw. deren Dropdown-Listen.</li>
            </ul>
        </xt:description>
        <xt:license>
<![CDATA[

Die digitale Arbeitsumgebung steht ausschließlich fuer den Gebrauch im Rahmen des Projektes HKG Jeremias Gotthelf zur Verfügung.

]]></xt:license>
    </xt:extension>
</xt:extensions>